\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T5]{fontenc} % Để hiển thị tiếng Việt chuẩn
\usepackage[vietnamese]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}

\geometry{a4paper, margin=2.5cm}

\title{\textbf{BÁO CÁO DỰ ÁN}\\ \Large{\textbf{AUTOMATED ENGINEERING DRAWING RECONSTRUCTION ENGINE}}}
\author{}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Giới thiệu (Introduction)}
Số hóa tài liệu kỹ thuật (Engineering Drawings) đang là một bài toán đầy thách thức trong lĩnh vực thị giác máy tính (Computer Vision) và xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP). Các bản vẽ kỹ thuật thường chứa sự kết hợp phức tạp giữa các đường nét đồ họa (CAD), bảng biểu không có viền rõ ràng, và các ghi chú (notes) viết chồng chéo. 

Mục tiêu của dự án này là xây dựng một **Hệ thống tái tạo tài liệu (Reconstruction Engine)** tự động. Hệ thống nhận đầu vào là các hình ảnh bản vẽ kỹ thuật hoặc file PDF scan, sau đó phân tích bố cục, nhận diện các vùng ngữ nghĩa (Table, Note, Picture) và xuất ra định dạng JSON có cấu trúc cùng với một file Microsoft Word (\texttt{.docx}). Điểm khác biệt lớn nhất của dự án là khả năng tạo ra một file Word có layout giống hệt ảnh gốc (Pixel-Perfect Layout), giữ nguyên nền đồ họa kỹ thuật nhưng cho phép người dùng click vào chữ và bảng biểu để chỉnh sửa.

\section{Cơ sở lý thuyết (Theoretical Background)}
Dự án dựa trên sự kết hợp của ba bài toán cốt lõi:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Document Layout Analysis (DLA):} Bài toán phân tích cấu trúc tài liệu, nhằm phát hiện và phân loại các khối thông tin trên ảnh (như Bảng, Đoạn văn, Tiêu đề, Hình ảnh).
    \item \textbf{Table Structure Recognition (TSR):} Trích xuất cấu trúc ma trận của một bảng (số hàng, số cột, tọa độ của từng ô - cell) từ ảnh.
    \item \textbf{Optical Character Recognition (OCR):} Trích xuất nội dung văn bản dạng chuỗi (text) từ các hình ảnh đã được phân vùng.
\end{itemize}

Về phần xuất bản tài liệu, dự án ứng dụng kiến thức sâu về chuẩn \textbf{OOXML (Office Open XML)} của Microsoft Word để sử dụng kỹ thuật "Định vị tuyệt đối" (Absolute Positioning), cho phép neo các phần tử văn bản vào các tọa độ cố định trên trang giấy bất chấp các cài đặt mặc định của Word.

\section{Ý tưởng và Hướng tiếp cận (Approach)}
Thay vì tiêu tốn tài nguyên vào việc tự huấn luyện (train) mô hình từ con số không, dự án này tập trung vào việc **xây dựng một Inference Pipeline thông minh và tối ưu**, tận dụng các file trọng số (pretrained weights) tốt nhất đang mã nguồn mở trên nền tảng \textbf{Hugging Face}.

\textbf{Ý tưởng Rendering (Triết lý thiết kế DOCX):}
\begin{itemize}
    \item \textit{Không vector hóa bản vẽ:} Việc cố gắng OCR và biến đổi các bản vẽ cơ khí (Part Drawing) thành hình khối (Shape) là bất khả thi và sẽ làm phá vỡ cấu trúc. Do đó, hệ thống sẽ giữ nguyên bản vẽ dưới dạng ảnh nền (Background Image).
    \item \textit{Masking \& Floating Text:} Tại các tọa độ mà mô hình phát hiện ra chữ (Text) hoặc bảng (Table), hệ thống sẽ vẽ các bảng nổi (Floating Tables) với màu nền trắng để "che" đi nét chữ cũ trên ảnh gốc, sau đó chèn chữ có thể chỉnh sửa (editable text) lên trên.
\end{itemize}

\section{Công nghệ sử dụng (Technologies)}
Hệ thống được phát triển bằng Python với các công nghệ chính:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Mô hình Học sâu (Hugging Face Transformers):} Hệ thống sử dụng hai mô hình chuyên biệt được tinh chỉnh (fine-tuned) trên tập dữ liệu đặc thù:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Model 1 (Layout Detector):} Sử dụng kiến trúc \texttt{DetrForSegmentation} (Detection Transformer). Đây là mô hình chuyên trách phân tích bố cục vĩ mô, giúp khoanh vùng các cụm Table, Picture, Notes, Section-header trên toàn trang bản vẽ.
        \item \textbf{Model 2 (Table Cell Detector):} Sử dụng kiến trúc \texttt{TableTransformerForObjectDetection} (TATR). Mô hình này chỉ kích hoạt trên các vùng ảnh "Table" đã cắt từ Model 1, chuyên trách việc nhận diện và bóc tách từng ô (Cell Bounding Boxes) bất chấp bảng có kẻ viền hay không.
    \end{itemize}
    \item \textbf{OCR Engine (Trích xuất văn bản):} Sử dụng thư viện \textbf{PaddleOCR} do khả năng nhận diện tiếng Việt (\textit{vi}) và tiếng Anh (\textit{en}) cực kỳ mạnh mẽ đối với font chữ kỹ thuật, số liệu nhỏ hoặc chữ bị xoay nghiêng. Tốc độ của PaddleOCR cũng được tối ưu tốt trên cả CPU và GPU.
    \item \textbf{Xử lý hình ảnh và thuật toán phục dựng:} Dùng thuật toán Heuristic Clustering (Gom cụm tọa độ theo trục X/Y) bằng Python thuần để xây dựng lại lưới (Grid) của bảng từ các Cell rời rạc.
    \item \textbf{Document Generation:} Sử dụng thư viện \texttt{python-docx} kết hợp can thiệp sâu vào thẻ XML (\texttt{w:tblpPr}, \texttt{w:tcW}, \texttt{w:trHeight}) để vẽ Layout chính xác tới từng pixel.
    \item \textbf{Giao diện người dùng:} Xây dựng Web App tương tác nhanh bằng \texttt{Streamlit}.
\end{enumerate}

\section{Kiến trúc Pipeline (Pipeline Structure)}
Luồng xử lý (Inference Pipeline) của dự án được thiết kế thành 4 giai đoạn nối tiếp nhau:

\subsection{Stage 1: Region Detection}
Ảnh đầu vào được đi qua Model 1. Mô hình dự đoán bounding box (bbox) và phân loại các semantic blocks. Sau đó, hệ thống sẽ crop (cắt) các vùng này ra thành các ảnh nhỏ lưu vào thư mục \texttt{cropped\_regions}.

\subsection{Stage 2: Table Structure \& OCR}
Các vùng được phân loại là "Table" sẽ tiếp tục được đưa qua Model 2 (Table Transformer). Do đặc thù mô hình chỉ trả về Hàng (Row) và Cột (Column), hệ thống được trang bị thêm thuật toán \textbf{Spatial Intersection} (Giao cắt không gian) để chập tọa độ Hàng và Cột, từ đó trích xuất ra chính xác từng ô lưới (Cell). Các ô này sau đó được crop và đưa vào PaddleOCR để nhận diện văn bản, tránh việc OCR phải đọc lặp lại toàn bộ bảng.

\subsection{Stage 3: Document Reconstruction Engine (Khôi phục cấu trúc)}
Đây là module xử lý logic toán học thuần túy (Python) nằm tại \texttt{engine.py}:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Region Grouping (Gom nhóm văn bản tự do):} Phân tích sự giao thoa (overlap) trên trục X và khoảng cách (gap) trên trục Y để nối các dòng \texttt{List-item} hoặc \texttt{Text} rời rạc thành các đoạn văn (Paragraph) hoàn chỉnh.
    \item \textbf{Table Grid Recovery (Khôi phục ma trận Bảng):} Gom Hàng (Rows) bằng cách gom các ô Cell có chung tọa độ Y vào cùng một hàng. Gom Cột (Columns) bằng cách gom các ô Cell có chung tọa độ X. Tiếp theo, hệ thống tính toán Kích thước Tuyệt đối (Pixel-Perfect Metrics) bằng thuật toán tính Trung điểm (Mid-point) giữa ranh giới của cột trái và cột phải để suy ra chính xác chiều rộng (Width) của từng cột và chiều cao (Height) của từng hàng so với bản vẽ gốc.
\end{itemize}
Đầu ra là cấu trúc JSON đa cấp (\texttt{*\_structured.json}), chứa layout 2D và văn bản đã được sắp xếp đúng trật tự đọc (reading order).

\subsection{Stage 4: Pixel-Perfect Rendering (Kết xuất file Word)}
Giai đoạn cuối cùng sử dụng công cụ \texttt{python-docx} và \texttt{lxml} (thao tác OOXML) kết hợp với chiến lược \textbf{Masking \& Floating Text}:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Thiết lập không gian:} Khởi tạo trang giấy Word có kích thước bằng chính xác ảnh gốc, set toàn bộ Margin (lề) về 0.
    \item \textbf{Background Masking (Tạo mặt nạ che khuất):} Thay vì vector hóa (làm nặng file), hệ thống giữ lại nguyên vẹn đồ họa cơ khí phức tạp làm ảnh nền. Tại các tọa độ có Text hoặc Table (dựa trên JSON), hệ thống chèn các Bảng nổi (Floating Tables) định vị tuyệt đối theo trục X, Y (Absolute Positioning). Các khối nổi này được gán nền trắng (\texttt{w:shd="FFFFFF"}) để che khuất phần chữ cũ chết trên ảnh.
    \item \textbf{Data Injection (Bơm dữ liệu Editable):} Ép kích thước cột (\texttt{w:tcW}) và hàng (\texttt{w:trHeight}) bằng giá trị đã tính ở Stage 3. Chèn văn bản OCR vào các khối nổi. Để chống lại cơ chế tự động phá layout của Word, hệ thống tiêm các mã XML cấp thấp như \texttt{w:tblLayout="autofit"}, \texttt{w:tblW="auto"} (cho phép nới ngang) và \texttt{w:trHeight="atLeast"} (chống nuốt chữ).
\end{itemize}
Đầu ra là file \texttt{*\_reconstructed.docx} hoàn thiện. Người dùng có thể click vào chữ để sửa đổi, trong khi đồ họa cơ sở vẫn giữ nguyên độ sắc nét 100\%.

\section{Kết quả thực nghiệm (Implementation Results)}
Kết quả đầu ra của hệ thống được lưu trữ tập trung tại thư mục \texttt{outputs/ocr\_results/}, bao gồm các tệp dữ liệu sau:
\begin{itemize}
    \item \texttt{all\_ocr\_results.json}: Kết quả văn bản thô (raw text) từ OCR.
    \item \texttt{*\_structured.json}: Cấu trúc layout 2D đã được khôi phục.
    \item \texttt{*\_reconstructed.docx}: File Word (.docx) hoàn thiện có thể chỉnh sửa trực tiếp.
\end{itemize}

\section{Đánh giá hệ thống (Evaluation)}

\subsection{Ưu điểm}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Hiệu suất SOTA:} Việc tái sử dụng trọng số pretrained kết hợp PaddleOCR rút ngắn thời gian nhưng vẫn đạt độ nhận diện cực cao. 
    \item \textbf{Giải quyết triệt để bài toán Layout:} Chiến lược "Masking \& Floating Text" kết hợp tiêm XML định dạng tuyệt đối đã khắc phục hoàn toàn lỗi vỡ layout truyền thống. Các chi tiết đồ họa CAD phức tạp được giữ nguyên vẹn trong khi dữ liệu văn bản vẫn duy trì tính linh hoạt (Editable).
\end{itemize}

\subsection{Hạn chế}
Hiện tại hệ thống vẫn dựa trên nền tảng ảnh bitmap (chưa thực hiện vector hóa hoàn toàn các đường nét kỹ thuật cơ khí).

\section{Kết luận (Conclusion)}
Dự án đã thành công xuất sắc trong việc xây dựng hệ thống tự động hóa quy trình tái tạo bản vẽ kỹ thuật. Cả hai bài toán khó nhất là trích xuất cấu trúc bảng (Table Grid Recovery) và kết xuất bố cục tuyệt đối trên Word (Pixel-Perfect Rendering) đều đã được giải quyết dứt điểm. Giải pháp hiện tại hoàn toàn đáp ứng được nhu cầu thực tiễn của ngành cơ khí trong việc số hóa và tái sử dụng bản vẽ.
\end{document}
